<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: links | ]]></title>
  <link href="http://kix.github.com/blog/categories/links/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kix.github.com/"/>
  <updated>2014-03-05T16:14:35+06:00</updated>
  <id>http://kix.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[kix]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ссылки]]></title>
    <link href="http://kix.github.com/blog/2014/03/05/ssylki/"/>
    <updated>2014-03-05T15:51:00+06:00</updated>
    <id>http://kix.github.com/blog/2014/03/05/ssylki</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>PHP</h2>

<ul>
<li><a href="https://github.com/virtphp/virtphp">Виртуализация для PHP</a>, ура-ура. Почти что RVM обещают!</li>
<li><a href="https://github.com/schmittjoh/JMSDebuggingBundle">Расширенный дебаггер для Sf2</a> — умеет много чего крутого, дает советы, как чинить баги, и прочая.</li>
<li><a href="https://github.com/Ocramius/ProxyManager">Прокси-менеджер</a></li>
<li><a href="https://github.com/outlandishideas/wpackagist">Packagist-репозиторий</a> для WordPress — можно декларативно запрашивать плагины и темы. Окультуривают WP, круто.</li>
<li><a href="https://github.com/knpuniversity/symfonycon-frontend">Пример от KnpLabs</a> о том, как собрать приличный фронтенд на Sf2.</li>
<li><a href="https://github.com/Anahkiasen/rocketeer">Деплоер</a> для тех, кто не любит мешать языки и деплоить PHP-приложения через Capistrano.</li>
<li><a href="https://github.com/Codegyre/Robo">Почти что Grunt</a> для PHP. Сборщик и таск-раннер. API ничотак.</li>
<li>Ребята обещают <a href="https://github.com/lioshi/WonderCacheBundle">чудо-кэш для Sf2</a>, но надо смотреть, что там к чему</li>
<li>Автоматическая <a href="https://github.com/dantleech/code-mover">рефакторилка</a>, по сути — миграции для исходников. Годнота, можно ж ее в CI запихать.</li>
<li><a href="https://github.com/thephpleague/shunt">Раннер параллельных задач</a> по SSH</li>
<li><a href="https://github.com/Qafoo/changetrack">Анализатор изменений в проектах</a> — смотрит, какие классы/методы чаще всего меняются, можно всякие полезные метрики собирать из него.</li>
</ul>


<h2>Ruby/Rails</h2>

<ul>
<li>Кошерный <a href="https://github.com/brian-mann/rails-generators">генератор Marionette-приложений</a> для Rails. Чтобы не приходилось забивать себе голову тем, как бы там все устроить.</li>
<li>Обещают удобное <a href="https://github.com/fredwu/api_taster">тестирование API в Рельсах</a></li>
</ul>


<h2>Веб</h2>

<ul>
<li><a href="https://github.com/katiefenn/parker">Parker</a> — инструмент для статического анализа CSS, можно использовать для регрессного тестирования и подобных вещей.</li>
</ul>


<h2>Прочее</h2>

<ul>
<li><a href="https://github.com/justin/SilencedBots">Набор регекспов</a> для фильтрования Твиттера от всякого хлама. Надо делать русскую версию, ящетаю.</li>
<li><a href="https://github.com/neiesc/ListOfMinimalistFrameworks">Список минималистичных фреймворков</a> для всего подряд — CSS, C, Haskell, Java, да что угодно.</li>
<li><a href="https://github.com/tgriesser/knex">Query builder</a> для Ноды. Там как-то тухло было с DBAL, сейчас вот улучшается ситуация.</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ссылки]]></title>
    <link href="http://kix.github.com/blog/2013/04/08/ssylki/"/>
    <updated>2013-04-08T16:32:00+06:00</updated>
    <id>http://kix.github.com/blog/2013/04/08/ssylki</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
<li>Наконец-то запилили <a href="https://github.com/adrienbrault/idea-php-symfony2-plugin">плагин для PHPStorm</a>, который вскрывает симфонийский контейнер и рисует подсказки для объектов, возвращающихся из <code>$container-&gt;get('')</code></li>
<li>Волшебный бандлоподключатель вот еще <a href="https://github.com/alphalemon/BootstrapBundle">сделали</a> — толку, правда, немного, все равно конфиги-то править надо, плюс еще головняки с приоритетами рутов. Но штука давно напрашивалась.</li>
<li><a href="https://github.com/pborreli/SpBowerBundle">Прицепили Bower через бандл</a>, тонкостей не смотрел, но — радует. И мне как-то пофиг, я скрипт на Grunt запилил для сборки статики, и верстка не сильно заботит.</li>
<li>Я конечно слоупок, но доктриновские расширения тоже давно хотели быть завернутыми в примеси. Вот, <a href="https://github.com/KnpLabs/DoctrineBehaviors">сделали наконец</a>.</li>
<li>Скромная полезняшка — <a href="https://github.com/shrikeh/teapot">HTTP status codes, обернутые в класс с константами</a>.</li>
<li><a href="https://github.com/cboden/Ratchet">Вебсокеты для PHP</a>. Да, знаю, что боянище.</li>
<li>Наконец-то, человеческий <a href="https://github.com/lox/pheasant">легковесный дата-маппер</a>, пусть и немного страшненький. Для некрупных проектов, где лезть через DBAL стыдно, а Доктрину цеплять лень — самое то.</li>
<li><a href="https://github.com/lox/regreph">Детектор регрессии для PHP</a> со статистикой и поэтессами. Чтобы джуниоров по рукам бить!</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
